(重製版)我和貞子有個約會

3年既，最近回魂凶鈴就上諗起想重製。

如果覺得OK希望Like，Share ，Comment

大家也知道午夜凶鈴這電影吧，當時的我對於貞子的眼有所恐懼，但對仲

間由紀惠扮演的貞子歷歷在目，因為這個貞子是美女吧。

而經過十多年之後重新包裝過貞子，開拍貞子3D，貞子vs伽椰子，甚至美

版，就好像快將上映的回魂凶鈴，現在的貞子給我一種感覺已經是失去以前的

模樣，發現她其實沒有什麼可怕。

她不再使用錄影帶，要借用iphone與電腦去殺人，在時代進步底下，鬼也不得

不屈服，也要利用科技來實行一些事。

她的模樣雖然還是十年如一日的長髮白衣服，整體而言我不太喜歡現在的

電影風格。

家中兩老去日本旅行，回家之後，我如常的開電腦為快出版的書作編改，同時

習慣會用Youtube去聽音樂，我錯按了『回魂凶鈴』預告片。卻發現並不是這

個預告，而畫面沒有任何反應，只影著一口屬於貞子的井。突然房間燈光一閃

一閃的，我不相信會有什麼事吧，只是電燈壞了。過了一會兒就恢復正常，為

了提神，決定出去沖咖啡喝 。

電視正在播放新聞 ，剛好去到廣告的時候，出現一口井，有一個人正在爬上

來......有點令我想起千王之王2000中張家輝扮貞子的一幕 。

剛開始時，我還在想是電影的宣傳，不過電視台沒有理由會這樣做。直至她離

開井，一直向前爬！我想今次真的是遇上貞子！但相信沒有逃走的必要，也

不會用什麼方法去對付她，例如關上電視，拔掉插銷，移動電視，使螢幕對著

牆等等。她是有超能力的鬼怪，現實中的我並沒有電影主角的不死光環。

我不理得太多，決定馬上跑去開門，一如所料，結果就是不能。此刻我居

然忘記生死，一怒之下跑過去，擋在電視機之前，想用力將她推回電視世界。

「番入去你個井啊，你有自己私家屋！我地樓都上唔到啊，點解係要去我屋

企，你番去啦！」

與不是人的物體比氣力，很快我就服輸還有後退，她半身爬出來的一刻，空氣

開始混沌，長髮不斷滴水下，令剛花了不少錢換的新地板變得又濕又霉 ，果

然比強酸還要可怕，指甲還要用力的抓住地板。喂，妳不要太過份好了，人類

也不好脾氣。

「喂！你唔好太過份好wo，間屋唔係我！地板比你咁整法仲得掂，又要搵人

整過。」

她爬出了電視機，站起來，我心想反正也是死，死前也要......說番話吧，就算

我是沒有女朋友，也不會抓住她去調教，大家幻想就好了。

但話語未開，我嘴巴不自然緊緊的合上，整個人也動彈不得，她用念力將我彈

到牆壁！在撞擊下，也不能呼痛。

她越向我迫近，我越覺發冷，直到來到我面前，我不會再像小時候般恐懼她邪

惡的眼，我要緊緊的直視她，直至死去。

「對唔住，你比我講多句野得唔得？」我心想。

她慢慢掀開長髮，藏在髮下卻是一對憂鬱的眼，帶有一點怨恨，她的面容蒼

白，但未至於好像彿地魔般。

「滴嗒，滴嗒，滴嗒。」

我居然沒有死？

這刻，我和她在對視著，環境靜得可聽見時鐘，自己急速的心跳，還有她身上

的滴水聲，感覺奇異。

她說了幾句日文，我聽不明白，再這樣下去實在不行，我決定打破沉默。

我心想：

「相信都冇人同你講過，因為佢地都冇咁既機會。留意番，詛咒 起碼都要七

日時間先死，設定上跟番足好唔好？殺人好無謂，世界上好多野可以做，你可
以用你既超能力去幫人。唔好話我老土，你試下聽我講去重新見識世界同重拾

做人既FEEL，七日，如果七日之後你都覺得唔掂，點都得，夠唔夠膽比

賽？」

「人類冇一個係無辜既。」

她開口說出半咸淡的廣東話，離開我走到梳化坐下， 莫名其妙喝了我的咖

啡，而我還是保持不能移動和開口的模樣。

「你D廣東話唔差，不過有你講冇人講，比我講句野得唔得啊？你以前都係

人，我有睇午夜凶鈴，其實做咩要咁憎我地姐？定係你係扮貞子？」

她沒有轉身，頭轉了少許看我！張大眼睛說道：

「你好多野講......安靜。」

「得！個頭唔好咁轉啊！」

說完，她的頭轉回去！對於她的行為實在不明所以，我只有沉默看著她在屋內

遊走，就這樣時間過去了半小時。

後來不知是她沒有能量還是甚麼原因，很快解除了對我的控制，但我不敢說

話，只是試試移動一步，她沒有什麼行動，所以就放膽離開。

待續

會唔會因為有其他人作左，所以我出都會冇人睇

有冇甜？

都會有少少啦，重製緊

聽日繼續，希望有人睇下

夜晚八點之後更新

可惜哩個故係幾年前係高登出，換今日出，冇得比

冇人自己推，會照出

自推

有無原版睇

我記得以前高登睇過，但係唔記得係咪巴打你作
之後係咪有富剛出黎個個

有，紙言

係，

咁睇黎都好多年前了

係
照而家睇，同樣用貞子題材，但反應差天共地。
真係出不逢時

三，四年前啦

所以實會有人覺得我抄

有無link, 我剩係search到你而家呢個重制版

咁又唔會既，兩套我都有睇，雖然都係講愛情，但係唔相似

果邊都完左, 唔怕既 加油

等文睇

你呢套貞子故我記得最後係好似有兩個ending?

其實個個冇重製，係原版。

好既，今晚收工先更新

係三個

麻煩等待，要今晚繼續，番緊工

得2個chapter咁少既

之前收起左，而家去開番

「貞子，你肚唔肚餓啊，我煮個拉麵比你食啊。成日係個井到，冇好野食

過。」」

我打算前去廚房，還未到門口，眼前已經有一把把刀於半空等待著我。

「唔好扮晒好心，我知你想打發我走。」

她輕嘆一聲然後轉身，似乎想回到電視機裡，我上前拉著她，她的手十分冰

冷。

「你做咩？放手......」

「你任務未完成，唔係要殺我咩？ 」我說。

「唔好迫我殺人。」

「「咁其實你唔係諗住殺我，係我屋企走黎走去做咩？唔通真係想住啊？

問。只係你迫自已，就係因為一直留係個井裡，身處係灰暗環境鎖住自已，放

唔開。正所謂坐這井，望那天，一事無成。你應該離開電視機既世界，再學做

人類。如果唔介意既，真係給比我七日既時間，等你去重拾人類既幸福 ，重

新認識世界。」

她低下頭，一臉無奈說道：

「我鬼黎......點解你可以唔驚我？仲可以咁多野講，係你之前，我已經嚇死左好多人......」

「我真係好彩，我有心跳問題，你都嚇我唔死，咁就由我開始，唔再死人好唔

好？」我說。

「其實嚇你唔死係有原因，我一直想搵到個有勇氣既人可以幫我，亦需要一間安全屋......」

幫忙？安全屋？強大的貞子應該沒有甚麼對手吧？

我不知道她的打算，現在對她已經不像起初般恐懼，細看她的臉孔，只是裝兇

惡而己，一個有超能力的日本女子。

在貞子前傳中，她本來就是個善良單純的可憐人，有理想有愛人，因世俗不接

受，而將她迫成惡魔。

她接著說：

「我知道你諗咩，唔使可憐我，暫時解釋唔到比你聽咩事住。只係我搵到個合

適既地方留七日，希望七日後大家冇事，你驚唔驚？到時你可能真係會死。」

「係咪姐係哈利波特入面咁，哈利波特啊媽既保護咒，佢成年之前個七年只要

番姨丈屋企就會冇事？」

今次重製，唔只係愛情約會，係加入D日本妖怪傳說，之前版本都有D妖怪出過場，仲有係二次大戰，日本軍人做實驗，貞子同佢母親既情節。

訓前一推，聽日可以下午出

偷圖?

哩張圖唔係我整，以前揾張晨幫我

負評既人，對我公平咩?

人地作貞子就咁多正評，仲要係寫個時有睇過我個故

好公平
人地係作得好過你

ok,咁繼續比負評

我唔係話自己寫得好，但係換個情況，想呻句公平咩好正常。以前係高登出哩個作品個時好多人睇，都唔係而家咁。
你地啲fans一黎就又話偷圖又盛，比負評。

你上一頁話自己寫不逢時
我想講你衣家出文先係錯哂timing
海藍巴個故岩岩先完
邊有咁快抽離到出黎接受你個故

當初冇太諗過因為佢而家寫左，對我出哩方面有影響，純粹將啲舊故擺上黎。

既然係唔接受既結果，咁我都係寫番其它故

唔好丫 我想睇

我都想加油，但而家咁情況係繼續出都難堪，有眼見，只會越多人笑同負評

樓主唔好介意人地點講點睇 做返想做既野咪得囉
雖然我都睇過海巴個故 但我覺得都寫得唔錯
希望你繼續

已經係開咩故都係咁比架啦，所以而家開始幾多負皮都好，我唔再理，會繼續作。

無睇清楚係講故台
( Show Blocked User - 沈默言 )

下？

樓主你個故都有一定嘅年齡啦喎，不過無諗過你會係呢度再寫過

係，覺得D情節得愛情太悶，可以發展多D
不過無諗過我唔開心講句都比人D FANS話

而點解我要唔開心，係因為對方話自己作個時，係有睇我既故。雖然唔會完全一樣，但或多或少都影響，係哩方面再加多啲佢自己諗既情節。
你地啲fans 本未倒置，走黎比說話我聽